有圖 息口見頂 = 經濟衰退先兆 = 股市即將大跌？

美國聯儲局公布左議息結果，Powell話加息的可能性降低，呢樣已經係市場預期之內。今次的重點係縮表，之前Fed一直都話縮表係Autopilot，即係每個月自動縮500億；今次唔再講呢個字，加上仲話會研究結束縮表的時間，係大大的驚喜

放水短線對股市利好，但係好多人都一直擔心，貨幣政策緊縮周期結束/利率見頂同時係經濟放緩的先兆，會利淡股市，甚至當成造淡的藉口。不過，今次聯儲局議息仍然保留日後繼續加息的空間。Fed近排頻頻放鴿，好可能係出於Fed Put保護市場的壓力，單睇經濟數據仍然有加息的空間。而且，息口對股市的預測，未必會好似報紙講得咁快。睇返上一個周期，美國係2006年7月時，利率就見頂，但係直到2007年10月，股市先至見頂，中間的1年零3個月，標普曾經3次破頂添

圖1 美國聯邦基金利率(藍)及標普500指數(白)

換而言之，即使你相信而家熊市未完，成日都想搵位put，但係｢息口見頂 = 經濟衰退先兆」呢個成日都有人提的藉口，都未必即刻啱用ga

講返對香港的影響，美國加息預期降溫，甚至連縮表都可能檢討，美匯指數雖然仍然守住係95水平，但係睇環球的資金流，有不少資金都係1月重返亞洲同其他新興市場，呢段時間香港都有大約4億美金輕輕流入。資金流配合返近排港股的升浪，似乎再印證返美金同新興市場相反的走勢

圖2 美匯指數(藍)與恒生指數(白)

for cdrom

挾到股市爆上 才叫經濟衰退

而家呢個熊市仲可以走幾遠？

QE 已經無敵

支持

樓主有冇玩quant, 定只睇fundamental

好多人以為而家入市反彈
你地最好睇下美股會唔會暴趺先, 佢地趺親其他就跟住一齊趺

咁樣出口術法
縮表加息只係經濟層面
仲未講政治因素

朝早傾掂升一升
下晝又出Tweet 撚狗
九十日停戰佢唔升 九十日就完佢又破位了
佢班大戶柒頭個個知真相
一般人等於盲眼人 點玩

邊到有我睇香港有4億美金流入

咁多字又圖又劃線又盛咁，應該都係未升完

有機會q到滯漲
同食毒品一樣會愈食愈上癒
最後食完都無反應